
| **English** | **German** |
| ------  | ------ |
| Chat is a low-bandwidth method of communication, in comparison with a physical presence. Many of the cues of physical communication, tone of voice, facial expression, hand movements, etc., are missing in text-chat since the only text is transmitted back and forth. | Chat ist eine Kommunikationsmethode mit geringer Bandbreite im Vergleich zu einer physischen Präsenz. Viele der Merkmale einer physischen Kommunikation, Tonfall, Gesichtsausdruck, Handbewegungen usw. fehlen im Text-Chat, da als einziges Text hin und her übertragen wird. |
| Speakers in physical proximity with each other communicate quite a bit of emotional context via this extra bandwidth. This context enables them to avoid misjudging the intent of their conversational partners. It also functions as an unconscious negative feedback mechanism to reduce the incidence of emotional "firestorms" which tend to disrupt the efficient flow of conversation. Human beings look for this feedback, and indeed they may have evolved to require it. In the low-bandwidth world of chat, they must instead rely on emotional feedback from the text they receive. | Sprecher in physischer Nähe kommunizieren über diese zusätzliche Bandbreite einiges an emotionalem Kontext. Dieser Kontext ermöglicht es Dir, die Absicht Deiner Gesprächspartner richtig einzuschätzen. Es fungiert auch als unbewusster negativer Rückkopplungsmechanismus, um das Auftreten emotionaler "Feuerstürme" zu verringern, die dazu neigen, den effizienten Gesprächsfluss zu stören. Menschen suchen nach diesem Feedback, und tatsächlich haben sie sich möglicherweise daran gewöhnt und brauchen diese. In der Welt des Chats mit geringer Bandbreite musst Du Dich stattdessen auf emotionales Feedback aus dem vorhandenen Text verlassen. |
| This process is subject to exaggeration. Small amounts of emotion become magnified in the perception of the observer. So, it is very important to keep the channels calm. An informal conceptual measurement of the emotional content of a channel is its "channel temperature." | Dieser Prozess ist Gegenstand von Übertreibungen. Kleine Mengen an Emotionen werden in der Wahrnehmung des Betrachters verstärkt. Daher ist es sehr wichtig, die Kommunikation ruhig zu halten. Ein informelles konzeptionelles Maß für den emotionalen Inhalt eines Kanals ist seine "Kanaltemperatur". |
| Think of a person's emotional state as kinetic energy. Enthusiasm, happiness, anger, frustration all add to the energy level. The more emotion is experienced, the "hotter" the participant. The average emotional state of a channel is its temperature. Emotions in the text chat become exaggerated and conveying them directly increases channel temperature. Pent-up frustration, in particular, is often released as a series of inappropriate, "high energy" outbursts. An important objective of the chat guidelines is to avoid "feedback loops" in channel interactions by reducing channel temperature. | Stellen Sie sich den emotionalen Zustand einer Person als kinetische Energie vor. Begeisterung, Glück, Wut und Frustration tragen zum Energieniveau bei. Je mehr Emotionen erlebt werden, desto "heißer" ist der Teilnehmer. Der durchschnittliche emotionale Zustand eines Kanals ist seine Temperatur. Emotionen im Text-Chat werden übertrieben empfunden und ihre direkte Übermittlung erhöht die Kanaltemperatur. Insbesondere aufgestaute Frustration wird häufig als eine Reihe unangemessener "energiereicher" Ausbrüche ausgelöst. Ein wichtiges Ziel der Chat-Richtlinien ist es, "Rückkopplungseffekte" bei Interaktionen zu vermeiden, indem die Kanaltemperatur gesenkt wird. |
| The guidelines which follow are designed with the benefit of years of experience with text chat, beginning during the early '90s when the design limitations of Internet Relay Chat began to become clear due to the increasing scale of text chat networks. | Die folgenden Richtlinien basieren auf jahrelanger Erfahrung mit Text-Chat, beginnend in den frühen 90er Jahren, als die Designbeschränkungen von Internet Relay Chat aufgrund des zunehmenden Umfangs von Text-Chat-Netzwerken deutlich wurden. |
| Adopting the guidelines will help improve the overall quality of your channel, and of the discussions that can take place in it. We intentionally avoid drawing a distinction between channel operators and users. Everyone is a user, regardless of their privilege level, and each user has the ability to influence the usability of the channel. | Durch die Annahme der Richtlinien können Sie die Gesamtqualität Ihres Chats und der darin stattfindenden Diskussionen verbessern. Wir vermeiden absichtlich, zwischen Kanalbetreibern und Nutzern zu unterscheiden. Jeder Benutzer ist ein Benutzer, unabhängig von seiner Berechtigungsstufe, und jeder Benutzer kann die Benutzerfreundlichkeit des Kanals beeinflussen. |
| **Guidelines** | **Richtlinien** |
| **Polish your catalyst skills** <br /> The catalyst role is key to keeping chat interactions friendly and efficient. | **Verbessere Deine Katalysatorfähigkeiten** <br /> Die Katalysator-Rolle ist der Schlüssel, um Chat-Interaktionen freundlich und effizient zu halten. |
| **Look for the best in people** <br /> If you assume people have no self-control, they'll confirm your belief. If you look for personal responsibility and ask for personal responsibility, most people will respond well. | **Suche nach dem Besten in Menschen** <br /> Wenn Du davon ausgehst, dass Menschen keine Selbstkontrolle haben, bestätigen sie Deine Überzeugung. Wenn Du nach persönlicher Verantwortung suchst und nach persönlicher Verantwortung fragst, werden die meisten Menschen gut reagieren. |
| **Set a good example** <br /> Be what you want other people to be. If you want them to be calm, be calm. If you want them to be courteous and friendly, be courteous and friendly.<br /> The habitual behavior of people on a channel is the most powerful influence on newbies arriving on the channel. | **Gib ein gutes Beispiel** <br /> Sei so, wie Du es von anderen erwartest. Du möchtest, dass sie ruhig sind, sei ruhig. Möchtest Du, dass sie höflich und freundlich sind, sei höflich und freundlich. <br /> Das gewöhnliche Verhalten von Personen in einem Kanal ist der stärkste Einfluss auf Neulinge, die zum Kanal hinzukommen. |
| **Be nice if someone messages you** <br /> They have gone to the trouble to seek out someone with the background to help them. You are it! <br /> Be flattered they have singled you out. <br /> If you think they will get better support by asking their question on the channel, just let them know. | **Sei nett, wenn Dir jemand eine Nachricht sendet** <br /> Sie haben sich die Mühe gemacht, jemanden mit der Fähigkeit zu finden, ihnen zu helfen. Du bist es! <br /> Sei geschmeichelt, sie haben Dich ausgesucht. <br /> Wenn Du glaubst, dass sie ihre Frage der Gruppe stellen sollten, um eine bessere Hilfe zu erhalten, lass es sie einfach wissen. |
| **Don't misuse or present operator privileges in public** <br /> Displaying these privileges to loud and too often attracts participants who are interested in gaining them and using them actively. <br /> It also attracts the attention of participants who react negatively to authority. | **Missbrauche oder präsentiere Adminrechte nicht in der Öffentlichkeit** <br /> Das laute und häufige Zeigen dieser Privilegien zieht Personen an, die daran interessiert sind sie zu erlangen und aktiv zu nutzen. <br /> Es zieht auch die Aufmerksamkeit von Personen auf sich, die negativ auf Autorität reagieren. |
| **Use admin privileges sparingly** <br /> Each time you use them you raise the chat temperature. Users will be pleased with you, angry at you, frustrated that you used them inappropriately, envious that you have control over the discussion. <br /> None of these reactions may be conscious on the part of other users, but all of them increase the channel temperature. | **Verwende Administratorrechte sparsam** <br /> Jedes Mal, wenn Du sie nutzt, erhöhst Du die Chat-Temperatur. Benutzer werden mit Dir zufrieden sein; wütend auf Dich; frustriert darüber, dass Du sie unangemessen verwendet hast; neidisch darauf, dass Du die Kontrolle über die Diskussion hast. <br /> Keine dieser Reaktionen ist den Benutzern möglicherweise bewusst, aber alle erhöhen die Kanaltemperatur. |
| **Avoid shouting and repetition** <br /> Words and sentences in all-uppercase, heavy use of highlighting, repeating the same lines over and over-all of these behaviors irritate people and raise the sandbox temperature. | **Vermeide Schreien und Wiederholungen** <br /> Wörter und Sätze in Großbuchstaben, oftes Highlighten, ständige Wiederholung derselben Zeilen und ähnliche Verhaltensweisen irritieren Andere und erhöhen die Kanaltemperatur. |
| **Avoid emotive speech** <br /> Slang pertaining to sex and sexual orientation, excretion, and religious oaths are rarely used to discuss the applicability of those topics to your group's activities. In general, a language with strong emotional content and only light meaning should be considered "emotive speech". <br /> It does not matter whether the language is socially acceptable or unacceptable. For example, the use of the word "fsck" which does not refer to a Unix filesystem check is emotive. Similarly, the use of the word "gay" which has nothing to do with homosexuality is emotive. <br /> Emotive speech raises the channel temperature. | **Vermeiden Sie emotionale Sprache** <br /> Slang in Bezug auf Sex und sexuelle Orientierung, Fäkalsprache und religiöse Ausdrücke sind selten bei Gruppen-Diskussionen Nützlich. Allgemein kann eine Sprache mit starkem emotionalem Inhalt, aber nur wenig Informationen, als "emotionale Sprache" betrachtet werden. <br /> Dabei spielt es keine Rolle, ob die Sprache sozial akzeptabel oder inakzeptabel ist. Beispielsweise ist das Nutzen des Wortes "fsck", wenn es sich nicht auf die Unix-Dateisystemprüfung bezieht, emotional. Ebenso ist das Nutzen des Wortes "gay" emotional, wenn nicht im Kontext der Homosexualität verwendet. <br /> Emotionale Sprache erhöht die Kanaltemperatur. |
| **Avoid advocacy debates** <br /> BSD versus GPL, right versus left, centralized versus decentralized, Windows versus Linux: these discussions are frequently religious and may not involve significant new ideas. They can also raise the discussion temperature quite a bit. Certain advocacy discussions, such as those revolving around actual religion or politics, are almost guaranteed to raise the discussion temperature to levels that make other conversations difficult. <br /> You might not get too worked up if you're arguing the efficiency of Cloud- or Edge-Computing, but if you walk into a discussion with a strong emotional need to "get your way," consider the possibility you are simply arguing preference or personal affiliation. Advocacy discussions are best held quietly, via IM, or on groups especially created for the purpose. | **Vermeiden Sie Interessens-Debatten** <br /> BSD versus GPL, rechts versus links, zentral versus dezentral, Windows versus Linux: Diese Diskussionen werden häufig religiös und beinhalten meisstens keine wesentlich neue Ideen. Sie können auch die Diskussionstemperatur erheblich erhöhen. Bestimmte Diskussionen, wie z. B. solche, die sich tatsächlich um Religion oder Politik drehen, erhöhen garantiert die Diskussionstemperatur auf ein Niveau, das andere Gespräche erschwert. <br /> Sie werden vielleicht nicht zu aufgeregt sein, wenn Sie über die Effizienz von Cloud- oder Edge-Computing streiten. Aber wenn Sie in eine Diskussion mit einem starken emotionalen Bedürfnis geraten "sich durchzusetzen", dann ziehen Sie die Möglichkeit in Betracht, dass Sie einfach über ihre persönlichen Präferenzen oder Vorlieben streiten. <br /> Advocacy-Diskussionen werden am besten ruhig, über IM oder über speziell für diesen Zweck geschaffene Gruppen geführt. |
| **Take critiques to private message** <br /> Criticizing someone's behavior on public chat holds them up to public scrutiny in a negative way. It's usually overkill. In your messages, don't address the subject of whether you have sandbox admin privileges; just be courteous. Request nicely that they change their behavior. In many cases, you'll discover that problem users you are dealing with is merely inexperienced. An aggressive tone makes for a longer and more involved discussion and pent-up frustration which will raise the discussion temperature sooner or later. You can always use admin privileges, or have someone else use them, as needed; but with a courteous tone, you'll need to do that a lot less. | **Nehmen Sie Kritik an privaten Nachrichten** <br /> Wenn Sie das Verhalten einer Person im öffentlichen Chat kritisieren, wird sie in negativer Weise einer öffentlichen Prüfung unterzogen. Es ist normalerweise übertrieben. Gehen Sie in Ihren Nachrichten nicht auf den Betreff ein, ob Sie über Sandbox-Administratorrechte verfügen. Sei einfach höflich. Bitten Sie nett, dass sie ihr Verhalten ändern. In vielen Fällen werden Sie feststellen, dass problematische Benutzer, mit denen Sie zu tun haben, nur unerfahren sind. Ein aggressiver Ton sorgt für eine längere und komplexere Diskussion und aufgestaute Frustration, die früher oder später die Diskussionstemperatur erhöht. Sie können bei Bedarf jederzeit Administratorrechte verwenden oder von einer anderen Person verwenden lassen. Aber mit einem höflichen Ton müssen Sie das viel weniger tun. |
| **Don't be elitist** <br /> Today's newbies are tomorrow's experts. A company chat is a place where people with knowledge lead by example.  Is the example you want to set that technical knowledge is a hierarchy of control, or that people with knowledge have an inherent social advantage over people who do not? Helping other people takes patience. It is better not to answer a question than to use the opportunity to emphasize the limitations of the person you are trying to help. | **Sei nicht elitär** <br /> Die Neulinge von heute sind die Experten von morgen. Ein Unternehmenschat ist ein Ort, an dem Menschen mit Wissen mit gutem Beispiel vorangehen. Ist das Beispiel, das Sie setzen möchten, dass technisches Wissen eine Hierarchie der Kontrolle ist oder dass Menschen mit Wissen einen inhärenten sozialen Vorteil gegenüber Menschen haben, die dies nicht tun? Anderen Menschen zu helfen erfordert Geduld. Es ist besser, eine Frage nicht zu beantworten, als die Gelegenheit zu nutzen, um die Einschränkungen der Person hervorzuheben, der Sie helfen möchten. |
| **Don't be caught by support burnout** <br /> It's nearly impossible to answer every question that comes to a group chat or in the sandbox. In many cases, the problem doesn't lie in the technical aspects of the question; cultural barriers may get in the way of communication, or it may be difficult to explain to a newbie just where to begin. When you try to answer every question, regardless of difficulty, you set yourself up to support burnout. <br /> Support burnout is nearly always accompanied by the feeling that you're losing control of your time, that the people you've set out to help are making unreasonable demands. The problem is that you're taking on too much responsibility, but it begins to appear instead that the problem is the end-user who's asking for help. <br /> Different people react to support burnout in different ways. Some offer malicious advice to newbies. Some insist that every question a newbie asks should be answered with a wiki URL or by lists of manual references. <br /> When the staff of a channel suffers from support burnout, they are likely to set arbitrary rules for participation; these might include prohibiting the use of certain phrases in the channel or disallowing the use of private messages to contact channel members. Staff might promulgate a lengthy, multi-page rules document ending with a special procedure the user must employ to be supported (to make sure they have read the entire document before asking any questions). Such arbitrary rule sets tend to grow longer over time because they do not solve the real problem. | **Lassen Sie sich nicht vom Support-Burnout erwischen** <br /> Es ist fast unmöglich, jede Frage zu beantworten, die zu einem Gruppenchat oder in der Sandbox kommt. In vielen Fällen liegt das Problem nicht in den technischen Aspekten der Frage; Kulturelle Barrieren können die Kommunikation behindern, oder es kann schwierig sein, einem Neuling zu erklären, wo er anfangen soll. Wenn Sie versuchen, jede Frage unabhängig von der Schwierigkeit zu beantworten, richten Sie sich so ein, dass Burnout unterstützt wird. <br /> Support-Burnout geht fast immer mit dem Gefühl einher, dass Sie die Kontrolle über Ihre Zeit verlieren und dass die Menschen, denen Sie helfen möchten, unangemessene Anforderungen stellen. Das Problem ist, dass Sie zu viel Verantwortung übernehmen, aber es scheint stattdessen, dass das Problem der Endbenutzer ist, der um Hilfe bittet. <br /> Unterschiedliche Menschen reagieren unterschiedlich auf Burnout. Einige bieten Neulingen böswillige Ratschläge an. Einige bestehen darauf, dass jede Frage, die ein Neuling stellt, mit einer Wiki-URL oder durch Listen manueller Referenzen beantwortet werden sollte. <br /> Wenn die Mitarbeiter eines Kanals unter Support-Burnout leiden, legen sie wahrscheinlich willkürliche Regeln für die Teilnahme fest. Dies kann das Verbot der Verwendung bestimmter Phrasen im Kanal oder das Verbot der Verwendung privater Nachrichten zur Kontaktaufnahme mit Kanalmitgliedern umfassen. Die Mitarbeiter veröffentlichen möglicherweise ein langwieriges, mehrseitiges Regeldokument, das mit einem speziellen Verfahren endet, das der Benutzer anwenden muss, um unterstützt zu werden (um sicherzustellen, dass er das gesamte Dokument gelesen hat, bevor er Fragen stellt). Solche willkürlichen Regelsätze neigen dazu, mit der Zeit länger zu werden, weil sie das eigentliche Problem nicht lösen. |
| **Sharing Chat Logs** <br /> If you're considering publishing chat logs, think it through. Second Life and this sandbox is an interactive environment. Even on public chat and group chat, most users don't weigh their comments with the idea that they'll be enshrined in perpetuity. For that reason, few participants publish logs. <br /> If you just want to publish a single conversation, be careful to get permission from each participant. Provide as much context as you can. Avoid the temptation to publish or distribute logs without permission in order to portray someone in a bad light. The reputation you save will most likely be your own. | **Chat-Protokolle freigeben** <br /> Wenn Sie Chat-Protokolle veröffentlichen möchten, überlegen Sie es sich. Second Life und diese Sandbox sind eine interaktive Umgebung. Selbst im öffentlichen Chat und im Gruppenchat wägen die meisten Benutzer ihre Kommentare nicht mit der Idee ab, dass sie auf Dauer verankert sind. Aus diesem Grund veröffentlichen nur wenige Teilnehmer Protokolle. <br /> Wenn Sie nur eine einzelne Konversation veröffentlichen möchten, müssen Sie die Erlaubnis jedes Teilnehmers einholen. Geben Sie so viel Kontext wie möglich an. Vermeiden Sie die Versuchung, Protokolle ohne Erlaubnis zu veröffentlichen oder zu verteilen, um jemanden in einem schlechten Licht darzustellen. Der Ruf, den Sie sparen, wird höchstwahrscheinlich Ihr eigener sein. |
| **More rules?** <br /> Such arbitrary rule sets tend to grow longer over time because they don't solve the real problem. You can't answer every question, and you should not try. Be gentle, be courteous, be flexible and be as patient and helpful as you can---but let someone else try to answer questions that you find too frustrating. Don't try to be a superhuman support machine. | **Weitere Regeln?** <br /> Solche willkürlichen Regelsätze neigen dazu, mit der Zeit länger zu werden, weil sie das eigentliche Problem nicht lösen. Sie können nicht jede Frage beantworten und sollten es nicht versuchen. Seien Sie sanft, höflich, flexibel und so geduldig und hilfsbereit wie möglich - aber lassen Sie jemanden versuchen, Fragen zu beantworten, die Sie zu frustrierend finden. Versuchen Sie nicht, eine übermenschliche Unterstützungsmaschine zu sein. |

